

\subsection{Видео-ранжирование}

НДВ играют важную роль в~информационном поиске.
Обычно в~поисковой выдаче требуется группировать различные видео
по~одним и~тем~же ключевым словам запроса.
Но~чаще всего они~получают список дубликатов или~полных копий
в~самом начале списка результатов.


\begin{figure}
    \includegraphics[width=10cm]{img/video-reranking-mailru.png}
    \caption{
        Неудачное ранжирование при~поиске «Faszination~Korallenriff~(2011)».
        Сервис Mail.ru.
    }
\end{figure}

\begin{figured}
    \includegraphics[width=10cm]{img/video-reranking-yandex.png}
    \fcaption{
        Неудачное ранжирование при~поиске «Faszination Korallenriff (2011)».
        Сервис Яндекс.
    }
\end{figured}

\begin{figured}
    \includegraphics[width=10cm]{img/video-reranking-vk.png}
    \fcaption{
        Неудачное ранжирование при~поиске «Faszination~Korallenriff~(2011)».
        Сервис Вконтакте (\href{http://vk.com/}{vk.com}).
    }
\end{figured}

\begin{figured}
    \includegraphics[width=10cm]{img/video-reranking-youtube.png}
    \fcaption{
        Ранжирование при~поиске «Faszination~Korallenriff~(2011)».\\
        Сервис YouTube.
    }
\end{figured}

Качество поисковой выдачи можно улучшить двумя способами.
\begin{enumerate}
    \item Удалить НДВ из~верхней части списка \cite{Wu:2007a}.
    \item Сгруппировать оригинальные видео \cite{Huang:2010a}.
\end{enumerate}


В~первом случае новизна результатов
в~рейтинговом списке значительно увеличится.
В~то~же время, видео, которое интересовало пользователя,
может быть расположено слишком далеко от~начала страницы.
Похожие видео могут потребоваться пользователям как~дополнительный
источник информации.
Например, видео в~конкретном разрешении и~форматах,
с~различными субтитрами, аудио и~пр.  \cite{Cherubini:2009}

Во~втором случае описанной проблемы нет.
Новые результаты просто можно выделить тем или~иным образом.

